\paragraph{Redmine}
    Redmine hat eine \acrshort{rest}"=Schnittstelle, die die Datenformate \acrshort{json} und \acrshort{xml}
    unterstützt.

    An die Endpunkte der \acrshort{api} wird \inlinecode{.json} oder \inlinecode{.xml} angehängt,
    um beim Aufruf das gewünschte Datenformat festzulegen.

    Für \acrshort{http}"=POST und \acrshort{http}"=PUT Anfragen muss aber zusätzlich die Kopfzeile
    \inlinecode{Content-Type} auf \inlinecode{application/json} beziehungsweise
    \inlinecode{application/xml} gesetzt werden.
    \cite{redmine_api-general}
    \bigbreak

    Redmine paginiert bei Abfragen von Listen standardmäßig bei 25 Elementen.
    Die Grenze kann mit dem Parameter \inlinecode{limit} auf bis zu 100 Elemente
    erhöht werden.

    Mit dem Parameter \inlinecode{offset} wird das erste Element, das in der Anfrage
    enthalten sein soll, angegeben.

    Die Antworten enthalten beim Datenformat \acrshort{json} die Hauptnutzlast und
    die Metainformationen mit welcher Grenze und Offset die Anfrage durchgeführt wurde,
    sowie die Gesamtanzahl gefundener Elemente auf dem Server.
    \cite{redmine_api-general}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Wenn die \acrshort{api}"=Authentifizierung in der Redmine Instanz eingeschalten ist, gibt es
        mehrere Wege zur Authentifizierung.

        Der einfachste ist mit Benutzername und Passwort über Basic"=Authentication.
        Es gibt aber auch die Möglichkeit den persönlichen \acrshort{api}"=Token dafür zu verwenden,
        der auf der Profilseite zu finden ist.

        Dafür gibt es drei Möglichkeiten:
        \begin{itemize}
            \item bei Anfragen mit dem Schlüssel \inlinecode{key} als Parameter setzen
            \item als Benutzername mit einem zufälligen Passwort im Basic"=Authentication Verfahren
            \item in der Kopfzeile \inlinecode{X-Redmine-API-Key} setzen
        \end{itemize}
        \cite{redmine_api-general}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/issues.json} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{redmine_api-issues}
        \bigbreak

        In der Nutzlast der Anfrage muss ein \acrshort{json} Objekt übertragen werden,
        das im Feld \inlinecode{issue} ein Objekt mit den zu setzenden Felder
        des neuen Tickets enthält.

        Ob es dabei Felder gibt, die nicht ausgelassen werden dürfen, geht aus der
        Dokumentation nicht hervor.
        Allerdings enthält das Beispiel von den möglichen Feldern lediglich die Projekt"=ID,
        den Titel und eine Priorität.
        Damit dürften alle übrigen möglichen Felder als definitiv optional gelten.
        \cite{redmine_api-issues}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/issues.json} \\
            & \inlinecode{/issues/:ticket_id.json} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET}
        \end{tabular}
        \cite{redmine_api-issues}
        \bigbreak

        Standardmäßig werden nur offene Tickets zurückgegeben.
        Um alle zu bekommen,
        muss bei der Anfrage der Parameter \inlinecode{status_id} auf \inlinecode{*} gesetzt werden.

        Das Ergebnis kann auch nach mehreren Spalten sortiert werden, bei denen für jede Spalte
        separat auf oder absteigende Richtung gesetzt werden kann.

        Ein Filter nach dem Titel fehlt in der Liste der Dokumentation, allerdings ist der letzte
        Punkt der Liste ein \inlinecode{...}, es könnten also eventuell auch andere Felder als die
        aufgelistet zur Eingrenzung möglich sein.
        \cite{redmine_api-issues}
        \bigbreak

        Zum Abruf eines bestimmten Tickets über dessen ID wird diese als Pfad"=Variable im Aufruf angegeben.
        \cite{redmine_api-issues}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/issues/:ticket_id.json} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PUT}
        \end{tabular}
        \cite{redmine_api-issues}
        \bigbreak

        Wie bei der Abfrage eines bestimmten Tickets wird der Ticket"=Endpunkt um die Ticket"=ID als
        Pfad"=Variable ergänzt.

        Die Nutzlast des Aufrufs enthält wie beim Erstellen eines neuen Tickets ein \acrshort{json}"=Objekt,
        das im Feld \inlinecode{issue} ein Objekt mit den zu ändernden Feldern enthält.
        \cite{redmine_api-issues}
